貿易戰一年，生產加快遷出中國！日經：逾 50 家考慮轉移

貿易戰一年，生產加快遷出中國！日經：逾 50 家考慮轉移

日經新聞 18 日報導，美中貿易戰開打後（美中相互發動制裁關稅以來），已過一年時間，而企業正加快將生產據點遷出中國，根據日經新聞向企業進行採訪以及根據各地媒體的報導顯示，因憂心美中貿易戰長期化，因此包含蘋果（Apple）、任天堂（Nintendo）、華碩等企業，超過 50 家全球主要企業考慮生產轉移，將部分產能遷出中國。

據零件廠等多位關係人士指出，蘋果無線耳機「AirPods」代工廠中國歌爾聲學將在數週內於越南測試性生產最新機種，之後開始量產，此將是「AirPods」首度在中國以外的地方生產。

報導指出，外資企業佔中國整體進出口比重達四成，一旦生產轉移全面展開，恐將衝擊中國經濟。根據中國國家統計局指出，2017 年外資企業的物品進出口額約 1.8 兆美元，佔中國整體比重超過四成。截至 2017 年底，外資以及香港、台灣系企業在中國市區的雇用人數合計約 2,600 萬人，佔整體比重約 15%。

福布斯都咁講

就算之後美帝撤關稅
D廠都未必再搬反大陸
亦都因為d公司已經成功響中國以外設廠
將來都唔會響中國起新廠而係其他地方
今鋪就算打唔冧中國
亦都好有效限制中國發展速度

心動不如行動
唔好再慢慢考慮

搬返入去又一大舊錢, 不了.

有d公司好撚懶既
唔到死果刻都唔肯搬

因為支那配套齊
去其他地方要source過晒所有物料,仲要未必齊

事在人為
無野係個天跌落黎